# Практическое задание 1

## Вариант %1

## Задание 1

*Максимальная оценка задания: **2** балла*

Предположим X и Y две случайные переменные, отражающие возраст и рост, соответственно. Рассмотрим случайную выборку из 20 наблюдений:

*X = (%2)*  
*Y = (%3)*

Необходимо:  
    1.1 Найти среднее, медиану и моду величины X  
    1.2 Найти дисперсию Y  
    1.3 Построить график нормального распределения для X  
    1.4 Найти вероятность того, что возраст больше %4  
    1.5 Найти двумерное мат. ожидания и ковариационную матрицу для этих двух величин  
    1.6 Определить корреляцию между X и Y  
    1.7 Построить диаграмму рассеяния, отображающая зависимость между возрастом и ростом.  

## Задание 2

*Максимальная оценка задания: **2** балла*

Для следующего набора данных

|       | **x<sub>1</sub>** | **x<sub>2</sub>** | **x<sub>3</sub>** |
|:-----:|:-----------------:|:-----------------:|:-----------------:|
| **A** | %5                | %6                | %7                |
| **B** | %8                | %9                | %10               |
| **C** | %11               | %12               | %13               |

рассчитайте ковариационную матрицу и обобщенную дисперсию.

Учтите, что A, B, C - это переменные (атрибуты, признаки), x<sub>i</sub> - это наблюдения (точки).

## Задание 3

*Максимальная оценка задания: **2** балла*

Даны два одномерных нормальных распределения N<sub>a</sub> и N<sub>b</sub> с мат. ожиданиями %14 и СКО %15 соответственно.
    3.1 Для каждого из значений {%16} определите, какое из распределений сгенерировало значение с большей вероятностью.  
    3.2 Найдите значение, которой могло быть сгенерировано обеими распределениями с равной вероятностью.

## Для справки

1. Машинное обучение. Учебное пособие. Темы:
   - Глава 1. Числовые атрибуты